\subsection{Verfügbare Zeiten}

\begin{itemize}
  \item Sämtliche Handlungen der Teams unterliegen einem Zeitlimit, das die Jury nach Bedarf jederzeit anpassen kann, siehe hierzu \autoref{tab:zeitlimits}.
  \item Ist bei einem Vortrag absehbar, dass er nicht zielführend ist,
    so warnt die Jury den:die Votragende:r rechtzeitig und bricht ggf.~verfrüht ab.
    Eine entsprechende Warnung geschieht frühestens nach $4$, ein Abbruch nach $5$ Minuten.
  \item 
    Bewusstest Zeitschinden während des Vortrags ist zu unterlassen und
    kann unmittelbar zum Abbruch des Vortrags durch die Jury führen,
    auch vor $5$ Minuten.
  \item Ist die Hälfte der verfügbaren Aufgaben vorgestellt, so gibt es eine $10$ minütige Pause.
\end{itemize}

\begin{table}[tb]
    \centering
    \begin{tabular}{c | c | c}
        Handlung & verfügbare Zeit  & Fallback-Aktion\\
        \hline
        Benennung der herausgeforderten Aufgabe & 2 min  & Gegnerteam entscheidet\\
        Annahme oder Ablehnung der Challenge & 1 min  & Gegnerteam entscheidet\\
        Benennung des Kritikers bzw. Vortragenden & 1 min & Gegnerteam entscheidet\\
        Vortrag & 10 min  & Vortrag beendet\\
        Verständnisfragen & nach Bedarf\\
        Lücken aufdecken & nach Bedarf (zügig) \\
        Lücken schließen & nach Bedarf \\
    \end{tabular}
    \caption{Verfügbare Zeiten während des Wettbewerbs}
    \label{tab:zeitlimits}
\end{table}


\subsection{Verstöße}

\begin{itemize}
    \item Wird ein Zeitlimit erstmalig nicht eingehalten, so spricht die Jury eine Verwarnung aus und verlängert die jeweilige Frist um 1 Minute.
    \item Bei wiederholtem Verstoß gegen das Zeitlimit tritt die als 'Fallback-Aktion' spezifizierte Handlung in Kraft.
    \item Das Gegnerteam erhält in diesem Fall ebenfalls 1 Minute, um eine Entscheidung bekannt zu geben.
    \item Kommt auch das Gegnerteam dieser Frist nicht nach, entscheidet die Jury möglichst willkürlich und zuungunsten beider Teams. Es kommt hierbei nicht zu einer Verwarnung wie im ersten Punkte beschrieben, die Jury entscheidet direkt.
\end{itemize}
